召喚做緊/做過酒店嘅巴絲, 有冇想/已經轉工轉行嘅可以入黎分享下

本身唔係讀hospitality
嗰時同老媽子頂頸唔想日日放工番去同佢面左左就諗住搵份通宵工做
初頭想去上個保安人員許可證之後做保安(個title 係in通宵客戶服務員實際係食蕉
後來有fd咁介紹我黎呢做front desk

而家番左長通一年半開始有啲想走
猶豫嘅原因係公司啲同事好 dept老細同同事都幾好人相處唔錯
因為聽過另外做酒店啲fd講佢地班同事完全唔係咁
據講佢地自己dept本身都有埋堆有小圈子
A dept head 唔妥 B dept head
幾個dept成日互對大家
再諗到自己公司
加上我地dept而家已經唔夠人(之前走左個
如果我都開口嗌走就得番4丁友
好仆街咁樣

同埋想走又唔知之後搵咩工好
因為唔太想做番酒店
一諗到自己呢度算少房都日日有濕9閪客麻煩嘢就唔想轉其他大啲嘅酒店試下
加上聽埋好多人唱衰今年市道驚自己出去揾唔番or俾人cut

但係份工真係低人工左啲同離我屋企遠
另外就係很肯定我係冇得升
好十五十六

做緊酒店又心大心細走定唔走嘅巴絲可唔以分享下你地咩情形

又或者做過酒店已經甩左身嘅可唔可以分享下or俾啲意見黎

up

細酒店FO通宵更得1,2個，頂多加個DM同bell仔
同事好唔好關你咩事

走啦，人工又底，身體又差，斷六親，同社會脫晒節

冇Bell
試過幾次三更半夜行出去幫人搬行李
最怕係中東佬, 佢地個個都當正旅行好似搬屋咁
最誇張嗰次2公婆帶住個2,3歲嘅細路但有5個大喼(重到我搬唔郁)2個中喼仲有bb車

其實出面酒店fo幾錢一個月
完全唔熟行情
我嗰時懵下懵下咁佢又好等人用就咁就入左黎做

隔日推一推

做fo真係壓力好大，做細酒店就要做埋concierge bell果d，做大酒店跟standard仲有勁多paperwork同goal，工時又長到仆街

利申做左3個月大牌酒店頂唔順quit左依家搵緊其他工

我果間FO 人工兩雞未計upsell 通宵都係一個+FOAM 不過有400間房

做緊細酒店fo 儲緊1年工作經驗想去working holiday 但其實唔想入酒店呢行

絲打番邊區未計upsell已經咁多
定係細酒店都真係below average
今年加完先挨近13k

做細酒店冇咁多standard跟但就一腳踢
Res, Concierge, 忙起上黎RA做唔切房fo都要幫手
夜晚RA Engine 放左工又係
啲客要咩/間房有咩事都要自己硬食晒

做大brand又係慘, 如果FO齊team都叫好啲, 唔齊嘅話忙起上黎做到係想走都冇得走爆OT做到hi hi咁
最慘係越升得高越多OT
FOM長期番7收8

有冇轉左行嘅巴絲出黎講下之後轉左咩工

港島區大檔 我做back office人工少1k 不過唔駛對客

做咗接近一年Lm

如果無任何同酒店相關嘅學歷 應該點入行 返炒散？

岩岩入行做FO, 人工16k 不過有d 後悔當初點解唔讀d 專業d 既科
各位FO 巴打大約幾多人工?

邊間人工咁高?

做緊細檔差唔多兩年 小錢冇得升 想走

早排報紙新聞日日提到果間

平均每星期返幾多日？
年假有幾日？
易唔易加升職加薪？

非酒店科Fresh Grad，啱啱收到Front Desk offer, 接近萬四起薪。唔知自己係咪真係想喺呢行發展

做下先囉，多數2星期放3日，頭一個月都應該有排你學

你講日日新聞有提我爭啲以為係沙田間regal
不過港島區應該係four sss?

第一個月大把嘢學
嗰陣我都係未做過走入去
雖然做酒店嘅好多都屌番呢行而家唔好做
但係起碼做fo人工有番咁上下又唔洗點孭數先因為上面捽都唔係捽你

有冇bell仔

Hskp
個人比較靜 好似都唔係幾啱依行...

岩岩入行 好彩人工算高 人事又好
做得唔開心就唔好繼續做喇！

應該4季啦 未計apartment岩岩好400房

有無人講下訂房部有咩做嫁？ 難唔難上手？

有酒店褔利，花紅又唔洗對客
入到back office =上左岸
識親讀酒店d女都想做hr

我識果班讀酒店出身而且比較醒目既都轉晒去做保險 呢一行呢一科真係投入同回報最唔成正比

簡單講下喇
以穩定同福利黎講酒店其實真係唔差
最主要係睇你地做咩department
如果因為低人工而想轉行 不如搵多幾間睇下先再決定
如果因為要返night而想轉行 咁就冇得講 除非你做到office果班或者經理級 收5點
有巴打問冇任何酒店經驗同學歷做唔做到酒店
係做到既 酒店炒散暫時都係好缺

訂房部其實就係你入酒店見到幫人check in check out果班 一開始唔洗對客 對旅行社only 幫佢地搞訂房果堆 上左手就要對客 有客打落黎要求咩 你就要記低 叫其他部門同事 e.g 個客要毛巾 你聽完就叫其他部門拎上去 以我認知係咁

訂房應該=/=Fo？

訂房係要做埋Front desk agent

咁可能間間唔同
我個間訂房長坐office

酒店係咪年年有花紅分，大約點樣計算？

唔會啦
Rsvn 通常都under s&m
Operator under fo
入booking ,改rate ，agt 街客問rate
Rsvn 都會答
其他電話一律係operator 答
大檔通常係咁
細檔就真係一腳踢 depends on房數
Fo 就幫人check in out 收錢
利申:大細檔operator rsvn 都做過

係有bonus 但depends on酒店條數
我一入行出過3.幾
又試過有年衰到得2.1
聽過有同行出4點幾
真係睇業績

係咪有bonus無雙糧？ 所有post都平分定點？

冇雙糧 大部分都係咁
唔同department都唔同
但係base通常一樣
On top再加
S＆m通常多d 佢地要跑數嘛

如果餐飲部呢？ 出得返雙糧條數既機會高唔高？？

F&B最易無大糧或者最小

小弟岩岩由酒店F&B轉左地盤

我跟s&m team 上年出得2.1
F&b真係唔敢想像
不過應該係我公司仆街姐
有d酒店出到3.幾嘅

普遍餐廳真係唔賺錢
係宴會先賺到
Catering sales team 跟s&m
個bonus就係咁先

每間酒店都有KPI(積效指標)個名類似
有d酒店係加分制有d就扣分既

但好唔公平既係F&B要跑數
但有d部門做好paperwork就有分

點鬥

我都有聽過
但我就係讀finance 出身唔想做保險跑數先黎做酒店

番overnight其實我係ok嘅, 讀書嗰陣慣晒。趕project做日出黨就唔洗講啦, 但平時冇嘢做淨係追下新番/等下字幕都差唔多3,4點先瞓
concern最多都係人工

但事實係升得越高OT越多
fo mgr 話就話係office hour, 照計係準時5點放, 實際上好多時都搞下搞下做到7,8點先走但朝朝早6點幾就番到公司
放完大假一落機冇耐就番公司做嘢
fo唔夠人要放低啲嘢出去頂fo 負責i/o
OT 啲鐘永遠清唔晒
以上係令我我想轉行嘅原因

我都係讀finance 但走左黎做酒店
你地話ot好勁 香港有邊份工唔ot得勁架屌
仲有 想入back office個班 有排都冇得升wo
Operation turnover 高 肯留低就排隊升
有學歷既仲吃香 operation同事多數都冇degree架啦

唔好做狗富 完

無做過酒店 ， 只係我認為你覺得起馬呢份工你番得開心咪番住先 先年半 可能過多半年你就捨得走呢

留名

讀緊hospitality 遲下要做placement 有冇邊間好介紹

大檔 intern hea到仆街 返去唔係睇波就睇下馬 埋到堆 真係四平八穩

Fo 真係狗都唔屌

Htm freshgrad 做緊細檔fo
岩岩做左兩個月
D野開始熟
頭果個月真係日日做錯野
好在全部都係小事

大檔即係咩

有諗過轉入酒店做bartender
我聽過d行家講酒店既bar特別獨立...唔洗點同其他部門打交道，自由度都高d(例如單色染髮/紋身)
真唔真?

Revn洗唔洗經常對客？係味多數用email同客聯繫？

5星級，大集團，類似呢d掛

Bell仔轉去front desk留名
Concierge雖然冇乜前途 但個陣真係開心好多

最慘既莫過於你讀唔讀hospitality根本唔重要，一切都經驗為先，promotion你有個19 degree都夠啦

Btw 做過fo你成間酒店應該咩位都冇問題

香港間間五星一樣？好驚簡左間d supervisor 係仆街 迫我做到隻狗咁 但又評到我勁低分

500+Rooms FrontDesk Supervisor 表示做到隻狗咁

細檔Overnight 打左四個鐘機上黎留名

同事

大檔酒店保安留名

想唔想知多d野？

bell overnight 收工

已加入餐飲部

就黎過大海做hskp留名

睇lobby？有咩做

唔一定
電話同email 50/50
resv 主要起booking 係冇fo咁辛苦
不過有時候忙起上黎都係ot到癲

終於返完通宵 今晚有覺好瞓

有冇fo jj

FO Overnight Here

長通定返shift？

長通here